<resources>
    <string name="app_name"><b><font color="#FFFFFFFF" size="20">Serenity Journal</font></b></string>
    <string name="description">Deskripsi</string>
    <string name="name_item">Journal</string>
    <string name="namebar">Serenity Journal</string>
    <string name="share"><font>Share</font></string>
    <string name="about"><font>nabilanurhusnayap@gmail.com</font></string>
    <string name="profile"><font>Nabila Nurhusna Yap</font></string>



    <string-array name="data_name">
        <item>Daily Gratitude Journal</item>
        <item>Mindful Moments Journal</item>
        <item>Emotional Reflection Journal</item>
        <item>Goals and Progress Journal</item>
        <item>Self-care Checklist Journal</item>
        <item>Stress and Anxiety Tracker</item>
        <item>Dream Journal</item>
        <item>Positive Affirmations Journal</item>
        <item>Reflection on Failures</item>
        <item>Mood Journal</item>
    </string-array>

    <string-array name="data_description">
        <item>Jurnal ini dirancang untuk membantu pengguna fokus pada hal-hal positif dalam hidup mereka melalui praktik harian rasa syukur. Setiap hari, pengguna diundang untuk mencatat setidaknya tiga hal yang membuat mereka merasa bersyukur, baik itu pengalaman kecil seperti menikmati secangkir kopi yang nikmat, atau peristiwa besar seperti kesuksesan di tempat kerja. Dengan rutin mengisi jurnal ini, pengguna akan melatih otak mereka untuk lebih fokus pada hal-hal baik yang sering kali terlewatkan di tengah kesibukan hidup. Hal ini membantu meningkatkan suasana hati dan membangun pola pikir yang lebih positif dan penuh penghargaan terhadap kehidupan.</item>
        <item>Jurnal ini berfungsi sebagai ruang bagi pengguna untuk merefleksikan momen-momen di mana mereka merasa benar-benar hadir dan sadar akan situasi di sekitar mereka. Setiap hari, pengguna bisa menuliskan situasi ketika mereka mengalami "mindfulness", seperti saat menikmati waktu sendirian tanpa gangguan, atau saat fokus pada tarikan napas selama meditasi. Dengan mencatat momen-momen ini, pengguna akan belajar bagaimana melatih kesadaran penuh secara lebih konsisten. Jurnal ini juga memberikan wawasan tentang bagaimana mindfulness membantu mengurangi stres, meningkatkan konsentrasi, dan memperdalam hubungan dengan diri sendiri dan orang lain.</item>
        <item>Emosi adalah bagian tak terpisahkan dari kehidupan, dan jurnal ini dibuat untuk membantu pengguna memahami dan memproses perasaan mereka secara lebih baik. Setiap hari, pengguna bisa mencatat emosi apa saja yang mereka rasakan dan faktor-faktor yang mempengaruhinya. Apakah itu perasaan bahagia, sedih, cemas, marah, atau damai, pengguna akan didorong untuk mengeksplorasi mengapa mereka merasakan emosi tersebut dan bagaimana mereka menanggapinya. Tujuan dari jurnal ini adalah untuk membangun kesadaran emosional dan membantu pengguna mengelola perasaan mereka dengan lebih efektif, baik melalui penerimaan, refleksi, maupun pengambilan tindakan yang lebih positif.</item>
        <item>Jurnal ini membantu pengguna menetapkan tujuan mereka dan melacak kemajuan yang telah dicapai. Setiap kali pengguna memiliki tujuan tertentu, baik jangka pendek seperti menyelesaikan proyek atau jangka panjang seperti peningkatan karier, mereka bisa mencatatnya di jurnal ini. Selain itu, mereka juga bisa merefleksikan langkah-langkah yang telah diambil dan hambatan yang mungkin dihadapi. Dengan demikian, pengguna dapat memantau progres mereka dan merayakan pencapaian kecil yang membawa mereka lebih dekat ke tujuan besar. Jurnal ini juga membantu dalam pengelolaan waktu, perencanaan strategis, dan memotivasi diri untuk terus maju meskipun menghadapi kesulitan.</item>
        <item>Perawatan diri adalah bagian penting dari menjaga kesehatan mental dan fisik, dan jurnal ini didesain untuk membantu pengguna melacak aktivitas self-care yang mereka lakukan. Setiap hari, pengguna bisa mencatat tindakan-tindakan yang mereka ambil untuk merawat diri sendiri, seperti berolahraga, makan makanan sehat, tidur cukup, meditasi, atau sekadar melakukan hobi yang mereka nikmati. Dengan jurnal ini, pengguna dapat memastikan bahwa mereka memprioritaskan perawatan diri di tengah kehidupan yang sibuk. Jurnal ini juga dapat digunakan untuk mengevaluasi area-area yang mungkin memerlukan perhatian lebih, sehingga pengguna bisa lebih konsisten dalam menjaga kesejahteraan pribadi.</item>
        <item>Jurnal ini memberikan ruang bagi pengguna untuk melacak tingkat stres dan kecemasan mereka secara teratur, membantu mereka mengenali pola yang muncul. Setiap hari, pengguna dapat menilai tingkat stres dan kecemasan yang mereka alami serta mencatat peristiwa atau situasi yang memicunya. Selain itu, pengguna juga bisa menuliskan bagaimana mereka merespons stres atau kecemasan tersebut dan apa yang mereka lakukan untuk mengelolanya, seperti teknik relaksasi, berbicara dengan teman, atau olahraga. Dengan melacak stres dan kecemasan, pengguna dapat menemukan strategi pengelolaan yang efektif dan memahami apa yang benar-benar membantu mereka merasa lebih baik.</item>
        <item>Mimpi sering kali memberikan wawasan tentang alam bawah sadar, dan jurnal ini membantu pengguna merekam serta merenungkan mimpi mereka. Setiap pagi setelah bangun tidur, pengguna bisa mencatat detail dari mimpi yang mereka alami, mulai dari tokoh, tempat, emosi, hingga tema-tema yang muncul. Seiring waktu, jurnal ini dapat membantu pengguna memahami pola mimpi mereka, apakah itu berhubungan dengan kecemasan, harapan, atau pengalaman sehari-hari. Pengguna juga dapat menjelajahi makna dari mimpi tersebut dan bagaimana itu mungkin mencerminkan pikiran atau perasaan yang belum disadari. Jurnal mimpi ini adalah alat yang kuat untuk eksplorasi diri dan pemahaman lebih dalam terhadap pikiran bawah sadar.</item>
        <item>Jurnal afirmasi positif ini dirancang untuk membantu pengguna membangun kepercayaan diri dan pola pikir yang sehat melalui penggunaan afirmasi. Setiap hari, pengguna bisa menuliskan beberapa afirmasi positif, seperti "Saya kuat dan mampu mengatasi tantangan," atau "Saya layak mendapatkan kebahagiaan dan cinta." Afirmasi ini bisa diulang-ulang setiap hari untuk membantu mengganti pola pikir negatif dengan yang lebih positif dan memberdayakan. Pengguna juga bisa mencatat bagaimana perasaan mereka berubah setelah menggunakan afirmasi ini secara konsisten. Jurnal ini bertujuan untuk memperkuat self-esteem, membangun rasa percaya diri, dan membantu pengguna mencapai potensi penuh mereka.</item>
        <item>Kegagalan adalah bagian dari perjalanan menuju kesuksesan, dan jurnal ini membantu pengguna merenungkan kegagalan mereka secara produktif. Di sini, pengguna dapat mencatat setiap kegagalan yang mereka alami, baik dalam kehidupan pribadi, pekerjaan, atau hubungan, serta pelajaran yang mereka dapatkan dari pengalaman tersebut. Alih-alih melihat kegagalan sebagai sesuatu yang negatif, jurnal ini membantu pengguna menemukan nilai dan hikmah di balik setiap kegagalan. Dengan cara ini, mereka bisa membangun ketahanan mental dan memandang kegagalan sebagai peluang untuk pertumbuhan, pembelajaran, dan perbaikan diri di masa depan.</item>
        <item>Jurnal ini memungkinkan pengguna untuk melacak suasana hati mereka sepanjang hari dan mencatat aktivitas, peristiwa, atau pemikiran yang mempengaruhinya. Setiap hari, pengguna bisa mencatat berbagai suasana hati yang mereka alami, dari perasaan senang, tenang, hingga stres atau frustrasi. Mereka juga dapat menuliskan faktor-faktor yang memengaruhi mood tersebut, baik itu interaksi sosial, pekerjaan, cuaca, atau perasaan internal. Dengan mengisi jurnal ini secara teratur, pengguna dapat melihat pola suasana hati mereka dan mengenali faktor-faktor yang berpengaruh. Hal ini memungkinkan mereka untuk membuat perubahan dalam kehidupan sehari-hari agar lebih seimbang dan bahagia.</item>
    </string-array>
</resources>